租者置其屋可以直接解決房屋問題

認真討論
依家香港經濟咁差 如果仲話加稅去增加政府收入真係傻到唔知講咩好
但如果佢重推租者置其屋
啲人會比較肯拎錢出黎買返自己住緊個層
變相突然增加咗政府收入
當然要限制人買完返黎即刻轉售

直接查境外資產 永久終止每日150 停離婚拎公屋
可能仲快仲高效率

空置稅+境外人士房地產增值稅+嚴查綜援境外資產

都已經解決咗大部分問題啦

將以前填賣淨既，重推
你而家拎d 未賣過既公屋推出市場，又好似當年咁，買既人唔多，政府keep咗部分業權，變咗維修費咪又係度

有啲地段
公屋唔差過私樓
個價點定？

啟德公屋50萬一間賣斷比班大陸佬？

依家咪已經話將賣剩既公屋拎出黎兩三折 賣埋俾白表囉

搞掂晒呢批再算

解決左呢個香港政府先可以解決所有問題

on9 幫政府諗埋

你估港共唔知咩

係唔撚做咋嘛

無可能
前面果個支那唔會比資料你
外國你又得罪曬

150 人更加因為支那面子問題唔取消得

其實好撚笨7 業權唔係100%
但其他費用業主負責哂

點解唔繼續租

其實解決左咩房屋問題？
公屋單位係咁多
買左同唔買同分別去左邊？

重推返舊有的租者置計劃 好處只係增加政府收入, 減衡常開支
加推居屋, 綠置居 引綠表去買先係多咗公營住宅單位

乜你覺得政府無錢先無加推居屋？

買咗之後好似有咩維修要自己搞返班蛀米大蟲會肯？

你理解錯了
租者置其居 多了錢
居屋 多了公屋單位

其實個啲未賣到, 多數都係好蕭既樓, 吸引力唔高
加上住個到嗰啲都係老人家, 買黎做乜
反而新形既H形樓宇其實幾有吸引力
都係基本demand supply姐

公屋單位係咁多，比人買左唔會多左公屋單位
政府唔會多左收入就會起多左公屋
你訓醒未

要搵解決師幫手

當年好多公屋住戶話好想買返自己公屋, 當政府推出後, 反應不太熱烈, 變咗而家業租等問題

我個人覺得 就係要拿拿聲賣走呢D羅底燈

樓主住公屋緊係咁講

咁做樓價會冧
樓價又同地產商息息相關
所以唔可以咁做

唔做係因為佢地驚賣完公屋冇人買私樓
甚至樓價會跌
但經歷疫情呢個壓力測試
其實都知樓價仲係好穩
仲係有好多有錢人買樓
何況公屋同私樓根本就兩個market黎

以前幾十萬就話姐

綠表係交公屋出來, 迫出有D能力既人去買居屋, 然後公屋單位可再租俾輪候冊的人

我覺得連登仔唔好成日俾膠, 應該冷靜D, 互尊重去討論

送錢比公屋撚啦即係

當年Y型 20萬賣比公屋撚, 而家未補地價都上到過200萬

你講出售既公屋?

係呀

租者置其屋點逼人買居屋？
你到底知唔知自己講緊乜？
你講黎講去都完全無解決過任何問題

林鄭plan令到好多年輕一對去托住樓市
同意, 公私樓係兩個市場, 但我覺得先賣晒手上租者置其居先

我覺得部份正確
有部份後生仔住緊公屋想買樓
係因為當父母離世, 間公屋就要讓返出黎
佢都要搵地方住, 所以先買樓
又或者係其他原因, 例如唔想同屋企人住......
但如果佢能夠買返間公屋, 佢就唔洗特登係出面買私樓, 直到佢住到死為止

兩個計劃來的...算了 你都唔去理解我講既野

亦都有人提前用呢個綠表資格去買居屋, 唔好晒咗間公屋

你知唔知租者置其屋只會令到公屋既供應更加少？
買左就霸一世
你到底知唔知你講緊乜？

真係要錢就將新落成公屋市價出租打包做REITS 上市，
租置又唔係賣市價，仲要俾折扣邊會賺到錢。

我係話租者置其屋係多咗錢咋
唉..

唔好意思，原來上面睇錯你講野阻到你唔好意思

都唔錯, 可以變性市場中價位又好住的屋

而家明, 唔緊要,
我覺得連登討論 大家要冷靜D 理性D
其實我好少連登發言, 不過見到呢post想講返以前遇到/知道的野分享

成三百萬都有

我個人覺得
政府一直想將蘿底橙的租者置計劃賣晒, 迫現有住戶搬另一公屋單位, 而長者戶等可能特別恩恤, 到百年歸老後收回單位

公屋租戶要申報資產同埋收入
(住滿十年後每兩年就要做呢樣嘢)

好多人住耐咗生活環境逐步改善就將會有機會超過規定,

買咗就唔洗煩

有錢買點解唔出去買私樓？

現實係不少公屋冇人住(每個月白交租)霸住個單位,
點解?
因為公屋租金極低,
唔入住白交租霸住個單位都抵,啲人諗住第時可以綠表買綠置居同居屋,
政府依家用金錢嘅誘因令呢班人買咗後再賣出去市場嚟製造供應,
每年有唔少人申請白居2用綠表價呢買呢啲單位,

打擊濫用(空置)公屋成效好差唯有送錢畀部分濫用公屋嘅人,用咁嘅方法增加市場單位供應,

政府嘅租置計劃2.0係由房署直接賣畀住緊公屋嘅人,
價錢極低,
十幾廿萬都買到一個單位,新一期嘅租置計劃係由十幾萬至一百廿幾萬,
啲單位點嚟?
就係租置計劃嘅屋村有人搬走嘅時候收返唔再租出去,

買嘅人可以住其他屋邨,

嚟緊應該五月接受申請,

十幾萬廿幾萬分分鐘都唔夠私樓裝修,但係竟然可以買到一間公屋

買嘅人可以係住喺其他屋邨,選擇另一條邨嘅單位去購買

百貨應百客
而家出來買樓, 真係向現實低頭,
幾多錢首期, 幾多收入, 都固定你買咩類型的樓
我覺得有能力的話, 寧願兩人一齊去買私樓

即鼓勵加速移民入港

有能力嘅當然買私樓好啦！

政府依家就係想用租置2.0去增加市場嘅綠表格單位供應,

再用白居二(每年幾千個名額)令到部分低收入嘅人去接呢啲貨,製造一個低價樓宇市場

港人港地
樓價自然會跌，大陸人自然冇興趣移居來港，走資同洗黑錢

或者參考猩加披，澳洲政府政策，大部分房地祇準本地人買賣
政府要我雙倍價錢租俾你非本地人（政府從中抽水增庫房收入），你嚟唔嚟住？